<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projecte5 Santiago Mail Server Blog</title>
    <link>https://cf19santiago.github.io/cf19santiago-Projecte5_Blog3/</link>
    <description>Recent content on Projecte5 Santiago Mail Server Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Mar 2021 18:13:23 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://cf19santiago.github.io/cf19santiago-Projecte5_Blog3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Progrés de la tercera setmana</title>
      <link>https://cf19santiago.github.io/cf19santiago-Projecte5_Blog3/posts/my_fourth_post/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 18:13:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://cf19santiago.github.io/cf19santiago-Projecte5_Blog3/posts/my_fourth_post/</guid>
      <description>Aquesta setmana he aconseguit entrar al thunderbird amb un compte mail del meu poste:
-Primer vaig haber de reiniciar la màquina completament i vaig a tornar a instalar el mkcert, el docker i el hugo.
-Després vaig crear la màquina amb l&amp;rsquo;ordre:
docker volume create volum_mail_server docker run -p 443:443 -p 25:25 -p 110:110 -p 143:143 -p 465:465 -p 587:587 -p 993:993 -p 995:995 -p 4190:4190 -e TZ=Europe/Andorra -v volum_mail_server:/data --name &amp;quot;pastor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Progrés de la segona setmana</title>
      <link>https://cf19santiago.github.io/cf19santiago-Projecte5_Blog3/posts/my_third_post/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 16:12:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://cf19santiago.github.io/cf19santiago-Projecte5_Blog3/posts/my_third_post/</guid>
      <description>Aquesta setmana he avançat molt més que la setmana anterior. Bàsicament he canviat de nom la web del poste.io, he generat i instalat certificats per la mateixa. També m&amp;rsquo;ha donat temps per averiguar com crear usuaris,esborrarlos,canviar les seves contrasenyes, crear nous dominis i consultar tant dominis com usuaris amb comandes:
&amp;ndash; Primer vaig canviar el nom de web de la màquina inte (Es la màquina en la que tinc la web ara) en /etc/hosts en la màquina base per que sigui inte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Progrés de la primera setmana</title>
      <link>https://cf19santiago.github.io/cf19santiago-Projecte5_Blog3/posts/my-second-post/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 15:07:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://cf19santiago.github.io/cf19santiago-Projecte5_Blog3/posts/my-second-post/</guid>
      <description>Aquesta setmana, el meu grup i jo ens hem dedicat en crear un container amb el docker per fer de servidor poste i configurar els domini a dintre del mateix de forma gràfica:
-Primer vam instalar docker utilitzant els seu propi repositori de apt.
-Després vam crear el container amb el docker run:
docker run
-p 443:443
-e TZ=Europe/Andorra
-v volum_mail_server:/data
&amp;ndash;name pastor.edu
-h pastor.edu
-t analogic/poste.io
-Quan es va acabar de crear el container ens vam conectar al mateix desde el firefox de dmzf i vam configurar el domini amb les dades següents:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organització del proyecte</title>
      <link>https://cf19santiago.github.io/cf19santiago-Projecte5_Blog3/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 16:19:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://cf19santiago.github.io/cf19santiago-Projecte5_Blog3/posts/my-first-post/</guid>
      <description>La nostra organització per el projecte serà la següent:
  Primer personalitzarem el domini (posant-li un nom i definint l&amp;rsquo;estructura de com crearem els correus)
  Després buscarem informació sobre com crear certificats servidor-client i els crearem
  Després farem una proba a dintre de dmzf amb el docker. Crearem els usuaris amb ordres i automàticament i, per finalitzar, comprobarem que podem enviar mails a usuaris de google, thunderbird etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
